# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-29 11:14+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Logging configuration"
msgstr "YAML配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Read about the use of logging API in Quarkus, configuring logging output, and using logging adapters to unify the output from other logging APIs."
msgstr "阅读关于Quarkus中日志API的使用，配置日志输出，以及使用日志适配器来统一其他日志API的输出。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus uses the JBoss Log Manager logging backend for publishing application and framework logs.\n"
"Quarkus supports the JBoss Logging API and multiple other logging APIs, seamlessly integrated with JBoss Log Manager.\n"
"You can use any of the <<logging-apis,following APIs>>:"
msgstr "Quarkus使用JBoss日志管理器日志后端来发布应用程序和框架日志。Quarkus支持JBoss日志API和其他多种日志API，并与JBoss日志管理器无缝集成。你可以使用 xref:logging-apis[以下] 任何一个 xref:logging-apis[API] ："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://github.com/jboss-logging/jboss-logging[JBoss Logging]"
msgstr "link:https://github.com/jboss-logging/jboss-logging[JBoss日志]"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://docs.oracle.com/en/java/javase/17/docs/api/java.logging/java/util/logging/package-summary.html[JDK `java.util.logging` (JUL)]"
msgstr "link:https://docs.oracle.com/en/java/javase/17/docs/api/java.logging/java/util/logging/package-summary.html[JDKjava.util.logging (JUL)]"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://www.slf4j.org/[SLF4J]"
msgstr "link:https://www.slf4j.org/[SLF4J]"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://commons.apache.org/proper/commons-logging/[Apache Commons Logging]"
msgstr "link:https://commons.apache.org/proper/commons-logging/[阿帕奇公社日志]"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://logging.apache.org/log4j/2.x/[Apache Log4j 2]"
msgstr "link:https://commons.apache.org/proper/commons-logging/[阿帕奇公社日志]"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://logging.apache.org/log4j/1.2/[Apache Log4j 1]"
msgstr "link:https://commons.apache.org/proper/commons-logging/[阿帕奇公社日志]"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use JBoss Logging for application logging"
msgstr "使用 JBoss 日志记录应用程序日志"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "When using the JBoss Logging API, your application requires no additional dependencies, as Quarkus automatically provides it."
msgstr "使用 JBoss Logging API 时，你的应用程序不需要额外的依赖项，因为 Quarkus 会自动提供这些依赖项。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of using the JBoss Logging API to log a message:"
msgstr "使用 JBoss Logging API 记录信息的示例："

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"While JBoss Logging routes log messages into JBoss Log Manager directly, one of your libraries might rely on a different logging API.\n"
"In such cases, you need to use a <<logging-apis,logging adapter>> to ensure that its log messages are routed to JBoss Log Manager as well."
msgstr "虽然 JBoss Logging 会直接将日志信息路由到 JBoss Log Manager，但你的某个库可能依赖于不同的日志 API。在这种情况下，你需要使用日志 xref:logging-apis[适配器] ，以确保其日志信息也被路由到 JBoss Log Manager。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Get an application logger"
msgstr "获取应用程序日志记录器"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "In Quarkus, the most common ways to obtain an application logger are by:"
msgstr "在 Quarkus 中，获取应用程序日志的最常用方法是"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "<<declaring-a-logger-field>>"
msgstr "<<declaring-a-logger-field>>"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "<<simplified-logging>>"
msgstr "<<simplified-logging>>"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "<<injection-of-a-configured-logger>>"
msgstr "<<injection-of-a-configured-logger>>"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Declaring a logger field"
msgstr "注入一个记录器"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "With this classic approach, you use a specific API to obtain a logger instance, store it in a static field of a class, and call logging operations upon this instance."
msgstr "使用这种经典方法时，您需要使用特定的 API 获取日志记录器实例，将其存储在类的静态字段中，并对该实例调用日志记录操作。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The same flow can be applied with any of the <<logging-apis,supported logging APIs>>."
msgstr "同样的流程可应用于任何 xref:logging-apis[受支持的日志 API] 。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of storing a logger instance into a static field by using the JBoss Logging API:"
msgstr "使用 JBoss 日志 API 将日志记录器实例存储到静态字段的示例："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Define the logger field."
msgstr "定义记录仪字段。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Invoke the desired logging methods on the `log` object."
msgstr "在 `log` 对象上调用所需的日志记录方法。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Simplified logging"
msgstr "支持的日志API"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus simplifies logging by automatically adding logger fields to classes that use `io.quarkus.logging.Log`.\n"
"This eliminates the need for repetitive boilerplate code and enhances logging setup convenience."
msgstr "Quarkus 通过向使用 `io.quarkus.logging.Log` 的类自动添加日志记录器字段来简化日志记录。这样就不需要重复的模板代码，并提高了日志设置的便利性。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of simplified logging using static method calls:"
msgstr "使用静态方法调用简化日志记录的示例："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The `io.quarkus.logging.Log` class contains the same methods as JBoss Logging, except that they are `static`."
msgstr " `io.quarkus.logging.Log` 类反映了JBoss Logging API，除了所有方法都是 `static` 。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Note that the class does not declare a logger field.\n"
"This is because during application build, a `private static final org.jboss.logging.Logger` field is created automatically in each class that uses the `Log` API.\n"
"The fully qualified name of the class that calls the `Log` methods is used as a logger name.\n"
"In this example, the logger name would be `com.example.MyService`."
msgstr "请注意，该类没有声明日志记录器字段。这是因为在应用程序构建过程中，每个使用 `Log` API 的类都会自动创建一个 `private static final org.jboss.logging.Logger` 字段。调用 `Log` 方法的类的全限定名称被用作日志记录器名称。在本例中，日志记录器名称为 `com.example.MyService` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Finally, all calls to `Log` methods are rewritten to regular JBoss Logging calls on the logger field during the application build."
msgstr "最后，在应用程序的构建过程中，所有对 `Log` 方法的调用都被改写为对logger字段的常规JBoss Logging调用。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Only use the `Log` API in application classes, not in external dependencies.\n"
"`Log` method calls that are not processed by Quarkus at build time will throw an exception."
msgstr "仅在应用程序类中使用 `Log` API，而不是在外部依赖项中使用。在构建时未被 Quarkus 处理的 `Log` 方法调用将产生异常。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Injecting a configured logger"
msgstr "注入一个记录器"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The injection of a configured `org.jboss.logging.Logger` logger instance with the `@Inject` annotation is another alternative to adding an application logger, but is applicable only to CDI beans."
msgstr "使用 `@Inject` 注解注入已配置的 `org.jboss.logging.Logger` 日志记录器实例是添加应用程序日志记录器的另一种替代方法，但只适用于 CDI Bean。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can use `@Inject Logger log`, where the logger gets named after the class you inject it to, or `@Inject @LoggerName(\"...\") Logger log`, where the logger will receive the specified name.\n"
"Once injected, you can use the `log` object to invoke logging methods."
msgstr "您可以使用 `@Inject Logger log` ，日志记录器将以您注入的类命名；也可以使用 `@Inject @LoggerName(\"…​\") Logger log` ，日志记录器将接收指定的名称。注入后，您可以使用 `log` 对象调用日志记录方法。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of two different types of logger injection:"
msgstr "两种不同类型记录仪注入的示例："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The FQCN of the declaring class is used as a logger name, for example, `org.jboss.logging.Logger.getLogger(SimpleBean.class)` will be used."
msgstr "声明类的FQCN被用作记录器的名称，即 `org.jboss.logging.Logger.getLogger(SimpleBean.class)` ，将被使用。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "In this case, the name _foo_ is used as a logger name, for example,`org.jboss.logging.Logger.getLogger(\"foo\")` will be used."
msgstr "在这种情况下，名称 _foo_ 被用作记录器名称，即 `org.jboss.logging.Logger.getLogger(\"foo\")` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The logger instances are cached internally. Therefore, when a logger is injected, for example, into a `@RequestScoped` bean, it is shared for all bean instances to avoid possible performance penalties associated with logger instantiation."
msgstr "记录器实例是内部缓存的。因此，注入到 `@RequestScoped` bean中的日志器被所有bean实例共享，以避免与日志器实例化相关的可能的性能损失。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use log levels"
msgstr "日志水平"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus provides different log levels, which helps developers control the amount of information logged based on the severity of the events."
msgstr "Quarkus 提供不同的日志级别，可帮助开发人员根据事件的严重程度控制日志信息量。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Log levels used by Quarkus"
msgstr "这些是Quarkus使用的日志级别。"

#. type: Labeled list
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OFF"
msgstr "关闭"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A special level to use in configuration in order to turn off logging."
msgstr "特殊级别，关闭日志记录。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FATAL"
msgstr "死亡"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A critical service failure or complete inability to service requests of any kind."
msgstr "严重的服务故障/完全无法为任何类型的请求提供服务。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ERROR"
msgstr "错误"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A significant disruption in a request or the inability to service a request."
msgstr "一个请求的重大中断或无法为一个请求提供服务。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "WARN"
msgstr "警告"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A non-critical service error or problem that may not require immediate correction."
msgstr "非关键性的服务错误或问题，可能不需要立即纠正。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "INFO"
msgstr "信息"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Service lifecycle events or important related very low-frequency information."
msgstr "服务生命周期事件或重要的相关极低频信息。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DEBUG"
msgstr "DEBUG"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Messages that convey extra information regarding lifecycle or non-request-bound events, useful for debugging."
msgstr "传达有关生命周期或非请求约束事件的额外信息的消息，这可能对调试有帮助。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TRACE"
msgstr "追踪"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Messages that convey extra per-request debugging information that may be very high frequency."
msgstr "传达额外的每个请求的调试信息的消息，可能是非常高的频率。"

#. type: Labeled list
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ALL"
msgstr "所有"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A special level to use in configuration to turn on logging for all messages, including custom levels."
msgstr "所有信息的特殊级别，包括自定义级别。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also configure the following levels for applications and libraries that use link:https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/logging/Level.html[`java.util.logging`]:"
msgstr "此外，可以使用以下级别为应用程序和库配置 link:https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/logging/Level.html[`java.util.logging`] :"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SEVERE"
msgstr "严重的"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Same as **ERROR**."
msgstr "与 *ERROR* 相同。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "WARNING"
msgstr "警告"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Same as **WARN**."
msgstr "与 *WARN* 相同。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CONFIG"
msgstr "配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Service configuration information."
msgstr "服务配置信息。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FINE"
msgstr "精细"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Same as **DEBUG**."
msgstr "与 *DEBUG* 相同。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FINER"
msgstr "罚款"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Same as **TRACE**."
msgstr "与 *TRACE* 相同。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FINEST"
msgstr "最好的"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Increased debug output compared to `TRACE`, which might have a higher frequency."
msgstr "事件比 `TRACE` 更多的调试信息，也许频率还更高。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The mapping between the levels"
msgstr "各层次之间的映射"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Numerical level value"
msgstr "数值水平值"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Standard level name"
msgstr "标准级别名称"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Equivalent `java.util.logging` (JUL) level name"
msgstr "等效 `java.util.logging` (JUL) 级别名称"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "1100"
msgstr "1100"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Not applicable"
msgstr "不适用"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "1000"
msgstr "1000"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "900"
msgstr "900"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "800"
msgstr "800"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "700"
msgstr "700"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "500"
msgstr "500"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "400"
msgstr "400"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "300"
msgstr "300"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configure the log level, category, and format"
msgstr "配置日志级别、类别和格式"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"JBoss Logging, integrated into Quarkus, offers a unified configuration for all <<logging-apis,supported logging APIs>> through a single configuration file that sets up all available extensions.\n"
"To adjust runtime logging, modify the `application.properties` file."
msgstr "集成到 Quarkus 中的 JBoss 日志功能可通过一个配置文件对所有 xref:logging-apis[支持的日志 API] 进行统一配置，该文件可设置所有可用的扩展。要调整运行时日志记录，请修改 `application.properties` 文件。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of how you can set the default log level to `INFO` logging and include Hibernate `DEBUG` logs:"
msgstr "运行时日志是在 `application.properties` 文件中配置的，例如，将默认日志级别设置为 `INFO` 日志，并包括Hibernate `DEBUG` 日志。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When you set the log level to below `DEBUG`, you must also adjust the minimum log level.\n"
"This setting is either global, using the `quarkus.log.min-level` configuration property, or per category:"
msgstr "将日志级别设置为低于 `DEBUG` 时，还必须调整最小日志级别。可以使用 `quarkus.log.min-level` 配置属性进行全局设置，也可以按类别进行设置："

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This sets a floor level for which Quarkus needs to generate supporting code.\n"
"The minimum log level must be set at build time so that Quarkus can open the door to optimization opportunities where logging on unusable levels can be elided."
msgstr "这就设定了 Quarkus 需要生成支持代码的最低水平。最低日志级别必须在构建时设置，这样 Quarkus 才能打开优化之门，省去对不可用级别的日志记录。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example from native execution:"
msgstr "以本地执行为例："

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Setting `INFO` as the minimum logging level sets lower-level checks, such as `isTraceEnabled`, to `false`.\n"
"This identifies code like `if(logger.isDebug()) callMethod();` that will never be executed and mark it as \"dead.\""
msgstr "将 `INFO` 设置为最低日志记录级别，可将 `isTraceEnabled` 等较低级别的检查设置为 `false` 。这样可识别出 `if(logger.isDebug()) callMethod();` 等永远不会被执行的代码，并将其标记为 \"死 \"代码。"

#. type: delimited block =
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "If you add these properties on the command line, ensure the `\"` character is escaped properly:"
msgstr "如果你是通过命令行添加这些属性，请确保 `\"` 是转义的。例如， `-Dquarkus.log.category.\\\"org.hibernate\\\".level=TRACE` 。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "-Dquarkus.log.category.\\\"org.hibernate\\\".level=TRACE"
msgstr "-Dquarkus.log.category.level=TRACE"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "All potential properties are listed in the <<loggingConfigurationReference,logging configuration reference>> section."
msgstr "所有潜在属性均列于 xref:loggingConfigurationReference[日志配置参考] 部分。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Logging categories"
msgstr "记录类别"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Logging is configured on a per-category basis, with each category being configured independently.\n"
"Configuration for a category applies recursively to all subcategories unless there is a more specific subcategory configuration."
msgstr "日志记录是按类别配置的，每个类别都是独立配置的。除非有更具体的子类别配置，否则类别配置会递归到所有子类别。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The parent of all logging categories is called the \"root category.\"\n"
"As the ultimate parent, this category might contain a configuration that applies globally to all other categories.\n"
"This includes the globally configured handlers and formatters."
msgstr "所有日志类别的父类别称为 \"根类别\"。作为最终的父类别，该类别可能包含一个适用于所有其他类别的全局配置。这包括全局配置的处理程序和格式化程序。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of a global configuration that applies to all categories:"
msgstr "然后，所有的日志配置将在你的 `application.properties` 。"

#: _guides/logging.adoc
msgid "In this example, the root category is configured to use two named handlers: `con` and `mylog`."
msgstr ""

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of a per-category configuration:"
msgstr "文件TRACE日志配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "This example shows how you can configure the minimal log level on the categories `org.apache.kafka.clients` and `org.apache.kafka.common.utils`."
msgstr "此示例显示了如何配置 `org.apache.kafka.clients` 和 `org.apache.kafka.common.utils` 类别的最小日志级别。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "For more information, see <<loggingConfigurationReference>>."
msgstr "更多信息，请参见 <<loggingConfigurationReference>> 。"

#. type: delimited block =
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to configure something extra for a specific category, create a named handler like `quarkus.log.handler.[console|file|syslog].<your-handler-name>.*` and set it up for that category by using `quarkus.log.category.<my-category>.handlers`."
msgstr "如果您想为特定类别配置额外内容，可创建一个命名处理程序（如 `quarkus.log.handler.[console|file|syslog].<your-handler-name>.*` ），然后使用 `quarkus.log.category.<my-category>.handlers` 为该类别进行设置。"

#. type: delimited block =
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "An example use case can be a desire to use a different timestamp format for log messages which are saved to a file than the format used for other handlers."
msgstr "例如，如果日志信息被保存到文件中，就需要使用与其他处理程序不同的时间戳格式。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "For further demonstration, see the outputs of the <<category-named-handlers-example,Attaching named handlers to a category>> example."
msgstr "有关进一步演示，请参阅 xref:category-named-handlers-example[将命名的处理程序附加到类别] 示例的输出结果。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Property Name"
msgstr "物业名称"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, no-wrap
msgid "Default"
msgstr "默认"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, no-wrap
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "quarkus.log.category.\"<category-name>\".level"
msgstr "quarkus.log.category.\"<category-name>\".level"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "INFO footnote:[Some extensions may define customized default log levels for certain categories, in order to reduce log noise by default. Setting the log level in configuration will override any extension-defined log levels.]"
msgstr "INFO[ link:#_footnotedef_1[1, id=\"_footnoteref_1\", class=\"footnote\", title=\"View footnote.\"]]"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The level to use to configure the category named `<category-name>`. The quotes are necessary."
msgstr "用来配置名为 `<category-name>` 的类别的级别。引号是必要的。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "quarkus.log.category.\"<category-name>\".min-level"
msgstr "quarkus.log.category.\"<category-name>\".min-level"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The minimum logging level to use to configure the category named `<category-name>`. The quotes are necessary."
msgstr "用于配置类别的最小日志级别，名为 `<category-name>` 。引号是必要的。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "quarkus.log.category.\"<category-name>\".use-parent-handlers"
msgstr "quarkus.log.category.\"<category-name>\".use-parent-handlers"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "true"
msgstr "真"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Specify whether this logger should send its output to its parent logger."
msgstr "指定此记录仪是否应将其输出发送到其父记录仪。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus.log.category.\"<category-name>\".handlers=[<handler>]"
msgstr "quarkus.log.category.\"<category-name>\".handlers=[<handler>]"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "empty footnote:[By default, the configured category gets the same handlers attached as the one on the root logger.]"
msgstr "空[ link:#_footnotedef_1[1, id=\"_footnoteref_1\", class=\"footnote\", title=\"View footnote.\"]]"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The names of the handlers that you want to attach to a specific category."
msgstr "你想附加到一个特定类别的处理程序的名称。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The `.` symbol separates the specific parts in the configuration property.\n"
"The quotes in the property name are used as a required escape to keep category specifications, such as `quarkus.log.category.\"io.quarkus.smallrye.jwt\".level=TRACE`, intact."
msgstr "`.` 符号分隔了配置属性中的特定部分。属性名称中的引号是必要的转义符，以保持类别规范（如 `quarkus.log.category.\"io.quarkus.smallrye.jwt\".level=TRACE` ）的完整性。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Root logger configuration"
msgstr "根记录仪配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The root logger category is handled separately, and is configured by using the following properties:"
msgstr "根记录器类别被单独处理，并通过以下属性进行配置。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "quarkus.log.level"
msgstr "quarkus.log.level"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The default log level for every log category."
msgstr "每个日志类别的默认日志级别。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "quarkus.log.min-level"
msgstr "quarkus.log.min-level"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The default minimum log level for every log category."
msgstr "每个日志类别的默认最小日志级别。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The parent category is examined if no level configuration exists for a given logger category."
msgstr "如果给定记录仪类别不存在级别配置，则检查父类别。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The root logger configuration is used if no specific configurations are provided for the category and any of its parent categories."
msgstr "如果未为类别及其任何父类别提供特定配置，则使用根记录仪配置。"

#. type: delimited block =
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Although the root logger's handlers are usually configured directly via `quarkus.log.console`, `quarkus.log.file` and `quarkus.log.syslog`, it can nonetheless have additional named handlers attached to it using the `quarkus.log.handlers` property."
msgstr "虽然根日志记录器的处理程序通常通过 `quarkus.log.console` 、 `quarkus.log.file` 和 `quarkus.log.syslog` 直接配置，但它也可以使用 `quarkus.log.handlers` 属性附加其他已命名的处理程序。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Logging format"
msgstr "记录格式"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus uses a pattern-based logging formatter that generates human-readable text logs by default, but you can also configure the format for each log handler by using a dedicated property."
msgstr "默认情况下，Quarkus使用基于模式的日志格式化，生成人类可读的文本日志。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "For the console handler, the property is `quarkus.log.console.format`."
msgstr "你可以通过一个专门的属性为每个日志处理程序配置格式。对于控制台处理程序，该属性是 `quarkus.log.console.format` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The logging format string supports the following symbols:"
msgstr "日志格式字符串支持以下符号。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Symbol"
msgstr "符号"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%%"
msgstr "%%"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`%`"
msgstr " `%` "

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders a simple `%` character."
msgstr "渲染一个简单的 `%` 字符。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%c"
msgstr "%c"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, no-wrap
msgid "Category"
msgstr "类别"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the category name."
msgstr "渲染类别名称。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%C"
msgstr "%C"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Source class"
msgstr "来源类别"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the source class name.footnote:calc[Format sequences which examine caller information may affect performance]"
msgstr "渲染源类名称。[ link:#_footnotedef_1[1, id=\"_footnoteref_1\", class=\"footnote\", title=\"View footnote.\"]]"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%d{xxx}"
msgstr "%d{xxx}"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Date"
msgstr "日期"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders a date with the given date format string, which uses the syntax defined by `java.text.SimpleDateFormat`."
msgstr "用给定的日期格式字符串渲染一个日期，它使用了 `java.text.SimpleDateFormat` 定义的语法。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "%e"
msgstr "%e"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Exception"
msgstr "例外"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the thrown exception, if any."
msgstr "呈现被抛出的异常，如果有的话。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%F"
msgstr "%F"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Source file"
msgstr "源文件"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the source file name.footnote:calc[]"
msgstr "渲染源文件名。[计算]"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "%h"
msgstr "%h"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Host name"
msgstr "主机名称"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the system simple host name."
msgstr "渲染系统的简单主机名。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%H"
msgstr "%H"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Qualified host name"
msgstr "合格的主机名"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the system's fully qualified host name, which may be the same as the simple host name, depending on operating system configuration."
msgstr "呈现系统的完全合格的主机名，它可能与简单的主机名相同，这取决于操作系统的配置。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%i"
msgstr "%i"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Process ID"
msgstr "过程标识"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Render the current process PID."
msgstr "渲染当前进程的PID。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "%l"
msgstr "%l"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Source location"
msgstr "来源地点"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the source location information, which includes source file name, line number, class name, and method name.footnote:calc[]"
msgstr "渲染源码位置信息，包括源码文件名、行数、类名和方法名。[计算]"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%L"
msgstr "%L"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Source line"
msgstr "资料来源"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the source line number.footnote:calc[]"
msgstr "渲染源的行数。[计算]"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "%m"
msgstr "%m"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Full Message"
msgstr "完整信息"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the log message plus exception (if any)."
msgstr "渲染日志信息和异常（如果有的话）。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%M"
msgstr "%M"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Source method"
msgstr "来源方法"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the source method name.footnote:calc[]"
msgstr "渲染源方法名称。[计算]"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%n"
msgstr "%n"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Newline"
msgstr "换行"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders the platform-specific line separator string."
msgstr "渲染平台特定的行分隔符字符串。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%N"
msgstr "%N"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Process name"
msgstr "过程名称"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Render the name of the current process."
msgstr "渲染当前进程的名称。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%p"
msgstr "%p"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Level"
msgstr "级别"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Render the log level of the message."
msgstr "渲染消息的日志级别。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%r"
msgstr "%r"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Relative time"
msgstr "相对时间"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Render the time in milliseconds since the start of the application log."
msgstr "渲染自应用程序日志开始以来的时间，单位为毫秒。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Simple message"
msgstr "简单的信息"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Renders just the log message, with no exception trace."
msgstr "只显示日志信息，没有异常跟踪。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%t"
msgstr "%t"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Thread name"
msgstr "主题名称"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Render the thread name."
msgstr "渲染线程名称。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%t{id}"
msgstr "%t{id}"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Thread ID"
msgstr "螺纹标识"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Render the thread ID."
msgstr "渲染线程ID。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%z{<zone name>}"
msgstr "%z{<区名>}"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Time zone"
msgstr "时区"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Set the time zone of the output to `<zone name>`."
msgstr "将输出的时区设置为 `<zone name>` 。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%X{<MDC property name>}"
msgstr "%X{<<MDC属性名称>>}。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mapped Diagnostic Context Value"
msgstr "映射的诊断语境值"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Renders the value from Mapped Diagnostic Context."
msgstr "显示映射诊断上下文中的值。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%X"
msgstr "%X"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Mapped Diagnostic Context Values"
msgstr "映射诊断上下文值"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Renders all the values from Mapped Diagnostic Context in format `{property.key=property.value}`."
msgstr "以 `{property.key=property.value}` 格式显示映射诊断上下文中的所有值。"

#. type: Table
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "%x"
msgstr "%x"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Nested Diagnostics context values"
msgstr "嵌套诊断上下文值"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Renders all the values from Nested Diagnostics Context in format `{value1.value2}`."
msgstr "以 `{value1.value2}` 格式显示嵌套诊断上下文中的所有值。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Alternative console logging formats"
msgstr "替代的控制台日志格式"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Changing the console log format is useful, for example, when the console output of the Quarkus application is captured by a service that processes and stores the log information for later analysis."
msgstr "它可以改变控制台日志的输出格式。这在Quarkus应用程序的输出被一个服务捕获的环境中可能很有用，例如，该服务可以处理和存储日志信息供以后分析。"

#. type: Title ====
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "JSON logging format"
msgstr "JSON日志格式"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The `quarkus-logging-json` extension may be employed to add support for the JSON logging format and its related configuration."
msgstr "`quarkus-logging-json` 扩展可用于添加对 JSON 日志格式及其相关配置的支持。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Add this extension to your build file as the following snippet illustrates:"
msgstr "将此扩展名添加到构建文件中，如下所示："

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, no-wrap
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"By default, the presence of this extension replaces the output format configuration from the console configuration, and the format string and the color settings (if any) are ignored.\n"
"The other console configuration items, including those controlling asynchronous logging and the log level, will continue to be applied."
msgstr "默认情况下，该扩展名的存在将取代控制台配置中的输出格式配置，格式字符串和颜色设置（如有）将被忽略。其他控制台配置项目，包括控制异步日志记录和日志级别的项目，将继续应用。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"For some, it will make sense to use humanly readable (unstructured) logging in dev mode and JSON logging (structured) in production mode.\n"
"This can be achieved using different profiles, as shown in the following configuration."
msgstr "对于某些人来说，在开发模式下使用人可读（非结构化）日志，而在生产模式下使用 JSON 日志（结构化）是有意义的。这可以使用不同的配置文件来实现，如下配置所示。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Disable JSON logging in application.properties for dev and test mode:"
msgstr "在开发和测试模式的 application.properties 中禁用 JSON 日志记录："

#. type: Title =====
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Configure the JSON logging extension using supported properties to customize its behavior."
msgstr "使用支持的属性配置 JSON 日志扩展，自定义其行为。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "<span class=\"icon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"Fixed at build time\"></i></span> Configuration property fixed at build time - All other configuration properties are overridable at runtime <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"
msgstr "<span class=\"icicon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"在构建时固定\"></i></span>在构建时固定的配置属性 - 所有其他配置属性都可在运行时重写 <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Enabling pretty printing might cause certain processors and JSON parsers to fail."
msgstr "启用漂亮打印可能会导致某些处理器和JSON分析器失败。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Printing the details can be expensive as the values are retrieved from the caller.\n"
"The details include the source class name, source file name, source method name, and source line number."
msgstr "打印详细信息的成本可能很高，因为这些值是从调用者处获取的。详细信息包括源类名、源文件名、源方法名和源行号。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Log handlers"
msgstr "日志处理程序"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A log handler is a logging component responsible for the emission of log events to a recipient.\n"
"Quarkus includes several different log handlers: **console**, **file**, and **syslog**."
msgstr "日志处理程序是一个日志组件，负责向接收者发送日志事件。Quarkus 包括几种不同的日志处理程序： *控制台* 、 *文件* 和 *系统日志* 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The featured examples use `com.example` as a logging category."
msgstr "特色示例使用 `com.example` 作为日志类别。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Console log handler"
msgstr "控制台日志处理程序"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The console log handler is enabled by default, and it directs all log events to the application's console, usually the system's `stdout`."
msgstr "控制台日志处理程序是默认启用的。它将所有的日志事件输出到你的应用程序的控制台（通常是到系统的 `stdout` ）。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A global configuration example:"
msgstr "文件TRACE日志配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "A per-category configuration example:"
msgstr "文件TRACE日志配置"

#: _guides/logging.adoc
msgid "For details about its configuration, see the xref:#quarkus-core_section_quarkus-log-console[console logging configuration] reference."
msgstr ""

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File log handler"
msgstr "文件日志处理程序"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To log events to a file on the application's host, use the Quarkus file log handler.\n"
"The file log handler is disabled by default, so you must first enable it."
msgstr "要将事件记录到应用程序主机上的文件，请使用 Quarkus 文件日志处理程序。文件日志处理程序默认是禁用的，因此必须先启用它。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The Quarkus file log handler supports log file rotation."
msgstr "Quarkus 文件日志处理程序支持日志文件轮换。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Log file rotation ensures effective log file management over time by maintaining a specified number of backup log files, while keeping the primary log file up-to-date and manageable."
msgstr "日志文件轮换通过维护指定数量的备份日志文件，确保长期有效地管理日志文件，同时使主日志文件保持最新并易于管理。"

#: _guides/logging.adoc
msgid "For details about its configuration, see the xref:#quarkus-core_section_quarkus-log-file[file logging configuration] reference."
msgstr ""

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Syslog log handler"
msgstr "Syslog日志处理程序"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The syslog handler in Quarkus follows the link:https://en.wikipedia.org/wiki/Syslog[Syslog] protocol, which is used to send log messages on UNIX-like systems.\n"
"It utilizes the protocol defined in link:https://tools.ietf.org/html/rfc5424[RFC 5424]."
msgstr "Quarkus 中的 syslog 处理程序遵循 link:https://en.wikipedia.org/wiki/Syslog[Syslog] 协议，该协议用于在 UNIX-like 系统上发送日志信息。它使用的是 link:https://tools.ietf.org/html/rfc5424[RFC 5424] 中定义的协议。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"By default, the syslog handler is disabled.\n"
"When enabled, it sends all log events to a syslog server, typically the local syslog server for the application."
msgstr "默认情况下，系统日志处理程序是禁用的。启用后，它会将所有日志事件发送到 syslog 服务器，通常是应用程序的本地 syslog 服务器。"

#: _guides/logging.adoc
msgid "For details about its configuration, see the xref:#quarkus-core_section_quarkus-log-syslog[Syslog logging configuration] reference."
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add a logging filter to your log handler"
msgstr "在日志处理程序中添加日志过滤器"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Log handlers, such as the console log handler, can be linked with a link:https://docs.oracle.com/en/java/javase/17/docs/api/java.logging/java/util/logging/Filter.html[filter] that determines whether a log record should be logged."
msgstr "日志处理程序（如控制台日志处理程序）可与 link:https://docs.oracle.com/en/java/javase/17/docs/api/java.logging/java/util/logging/Filter.html[过滤器] 连接，后者可决定是否记录日志记录。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "To register a logging filter:"
msgstr "注册日志过滤器："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Annotate a `final` class that implements `java.util.logging.Filter` with `@io.quarkus.logging.LoggingFilter`, and set the `name` property:"
msgstr "用 `@io.quarkus.logging.LoggingFilter` 注释一个实现 `java.util.logging.Filter` 的 `final` 类，并设置 `name` 属性："

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of writing a filter:"
msgstr "编写过滤器的示例"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In this example, we exclude log records containing specific text from console logs.\n"
"The specific text to filter on is not hard-coded; instead, it is read from the `my-filter.part` configuration property."
msgstr "在本例中，我们将控制台日志中包含特定文本的日志记录排除在外。要过滤的特定文本不是硬编码的，而是从 `my-filter.part` 配置属性中读取的。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "An example of Configuring the filter in `application.properties`:"
msgstr "然后，所有的日志配置将在你的 `application.properties` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Attach the filter to the corresponding handler using the `filter` configuration property, located in `application.properties`:"
msgstr "最后，使用适当处理程序的 `filter` 配置属性附加过滤器。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Examples of logging configurations"
msgstr "文件TRACE日志配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The following examples show some of the ways in which you can configure logging in Quarkus:"
msgstr "下面的示例展示了在 Quarkus 中配置日志的一些方法："

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Console DEBUG logging except for Quarkus logs (INFO), no color, shortened time, shortened category prefixes"
msgstr "控制台DEBUG日志，除了Quarkus日志（INFO），没有颜色，缩短时间，缩短类别前缀"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you add these properties in the command line, ensure `\"` is escaped.\n"
"For example, `-Dquarkus.log.category.\\\"io.quarkus\\\".level=DEBUG`."
msgstr "如果在命令行中添加这些属性，请确保 `\"` 已转义。例如， `-Dquarkus.log.category.\\\"io.quarkus\\\".level=DEBUG` ."

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File TRACE logging configuration"
msgstr "文件TRACE日志配置"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "As we don't change the root logger, the console log will only contain `INFO` or higher level logs."
msgstr "由于我们不改变根记录器，控制台日志将只包含 `INFO` 或更高阶的日志。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Named handlers attached to a category"
msgstr "隶属于一个类别的命名处理程序"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Named handlers attached to the root logger"
msgstr "隶属于一个类别的命名处理程序"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Centralized log management"
msgstr "集中的日志管理"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Use a centralized location to efficiently collect, store, and analyze log data from various components and instances of the application."
msgstr "使用一个集中的位置，有效地收集、存储和分析来自不同组件和应用程序实例的日志数据。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "To send logs to a centralized tool such as Graylog, Logstash, or Fluentd, see the Quarkus xref:centralized-log-management.adoc[Centralized log management] guide."
msgstr "如果你想把你的日志发送到一个集中的工具，如Graylog、Logstash或Fluentd，你可以按照 link:centralized-log-management.html[集中的日志管理指南] 。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configure logging for `@QuarkusTest`"
msgstr "如何配置日志记录 `@QuarkusTest` "

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Enable proper logging for `@QuarkusTest` by setting the `java.util.logging.manager` system property to `org.jboss.logmanager.LogManager`."
msgstr "通过将 `java.util.logging.manager` 系统属性设置为 `org.jboss.logmanager.LogManager` ，为 `@QuarkusTest` 启用适当的日志记录。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The system property must be set early on to be effective, so it is recommended to configure it in the build system."
msgstr "系统属性必须尽早设置才能有效，因此建议在构建系统中进行配置。"

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Setting the `java.util.logging.manager` system property in the Maven Surefire plugin configuration"
msgstr "在 Maven Surefire 插件配置中设置 `java.util.logging.manager` 系统属性"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Make sure the `org.jboss.logmanager.LogManager` is used."
msgstr "确保使用 `org.jboss.logmanager.LogManager` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Enable debug logging for all logging categories."
msgstr "启用所有日志类别的调试日志。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "For Gradle, add the following configuration to the `build.gradle` file:"
msgstr "如果你使用的是Gradle，请将此添加到你的 `build.gradle` 。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "See also <<getting-started-testing.adoc#test-from-ide,Running `@QuarkusTest` from an IDE>>."
msgstr "另请参阅 xref:getting-started-testing.adoc#test-from-ide[从集成开发环境运行@QuarkusTest] 。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use other logging APIs"
msgstr "支持的日志API"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus relies on the JBoss Logging library for all the logging requirements."
msgstr "Quarkus依靠JBoss Logging库来满足所有的日志需求。"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Suppose you use libraries that depend on other logging libraries, such as Apache Commons Logging, Log4j, or SLF4J.\n"
"In that case, exclude them from the dependencies and use one of the JBoss Logging adapters."
msgstr "假设你使用的库依赖于其他日志库，如 Apache Commons Logging、Log4j 或 SLF4J。在这种情况下，请将它们排除在依赖关系之外，并使用其中一个 JBoss 日志适配器。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "This is especially important when building native executables, as you could encounter issues similar to the following when compiling the native executable:"
msgstr "在构建本地可执行文件时，这一点尤其重要，因为在编译本地可执行文件时，你可能会遇到类似以下的问题。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "The logging implementation is not included in the native executable, but you can resolve this issue using JBoss Logging adapters."
msgstr "这是由于日志实现没有被包含在本地可执行文件中。使用JBoss Logging适配器可以解决这个问题。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "These adapters are available for popular open-source logging components, as explained in the next chapter."
msgstr "这些适配器可用于大多数常见的开源日志组件。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add a logging adapter to your application"
msgstr "为应用程序添加日志适配器"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "For each logging API that is not `jboss-logging`:"
msgstr "对于不是 `jboss-logging` 的每个日志 API："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Add a logging adapter library to ensure that messages logged through these APIs are routed to the JBoss Log Manager backend."
msgstr "添加日志适配器库，以确保通过这些应用程序接口记录的信息被路由到 JBoss 日志管理器后端。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "This step is unnecessary for libraries that are dependencies of a Quarkus extension where the extension handles it automatically."
msgstr "对于依赖Quarkus扩展的库来说，这一点是不需要的，因为扩展将为你处理这个问题。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Apache Commons Logging:"
msgstr "Apache Commons日志。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Log4j:"
msgstr "Log4j。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Log4j 2:"
msgstr "Log4j 2:"

#. type: delimited block =
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Do not include any Log4j dependencies because the `log4j2-jboss-logmanager` library contains all that is needed to use Log4j as a logging implementation."
msgstr "不要包括任何Log4j的依赖性。 `log4j2-jboss-logmanager` 库包括使用Log4j作为日志界面所需的内容。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "SLF4J:"
msgstr "还有SLF4J。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Verify whether the logs generated by the added library adhere to the same format as the other Quarkus logs."
msgstr "验证新增库生成的日志是否与其他 Quarkus 日志格式一致。"

#. type: Title ===
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use MDC to add contextual log information"
msgstr "使用 MDC 添加上下文日志信息"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus overrides the logging Mapped Diagnostic Context (MDC) to improve the compatibility with its reactive core."
msgstr "Quarkus 会重写日志映射诊断上下文（MDC），以提高与其反应核心的兼容性。"

#. type: Title ====
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add and read MDC data"
msgstr "添加和读取 MDC 数据"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "To add data to the MDC and extract it in your log output:"
msgstr "向 MDC 添加数据并在日志输出中提取："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the `MDC` class to set the data."
msgstr "使用 `MDC` 类设置数据。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Customize the log format to use `%X\\{mdc-key\\}`."
msgstr "自定义日志格式，使用 `%X{mdc-key}` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's consider the following code:"
msgstr "让我们来看看下面的代码："

#. type: Block title
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Example with JBoss Logging and `io.quarkus.logging.Log`"
msgstr "使用 JBoss 日志和 `io.quarkus.logging.Log`"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "If you configure the log format with the following line:"
msgstr "如果使用以下一行配置日志格式："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "You get messages containing the MDC data:"
msgstr "您会收到包含 MDC 数据的信息："

#. type: Title ====
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MDC and supported logging APIs"
msgstr "支持的日志API"

#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Depending on the API you use, the MDC class is slightly different.\n"
"However, the APIs are very similar:"
msgstr "根据使用的 API 不同，MDC 类也略有不同。不过，API 非常相似："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Log4j 1 - `org.apache.log4j.MDC.put(key, value)`"
msgstr "Log4j 1 - `org.apache.log4j.MDC.put(key, value)`"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "Log4j 2 - `org.apache.logging.log4j.ThreadContext.put(key, value)`"
msgstr "Log4j 2 - `org.apache.logging.log4j.ThreadContext.put(key, value)`"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "SLF4J - `org.slf4j.MDC.put(key, value)`"
msgstr "SLF4J - `org.slf4j.MDC.put(key, value)`"

#. type: Title ====
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MDC propagation"
msgstr "MDC 传播"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "In Quarkus, the MDC provider has a specific implementation for handling the reactive context, ensuring that MDC data is propagated during reactive and asynchronous processing."
msgstr "在 Quarkus 中，MDC 提供商有专门的实现来处理反应式上下文，确保 MDC 数据在反应式和异步处理过程中得到传播。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "As a result, you can still access the MDC data in various scenarios:"
msgstr "因此，您仍然可以在各种情况下访问 MDC 数据："

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "After asynchronous calls, for example, when a REST client returns a Uni."
msgstr "异步调用后，例如 REST 客户端返回 Uni 时。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "In code submitted to `org.eclipse.microprofile.context.ManagedExecutor`."
msgstr "在提交给 `org.eclipse.microprofile.context.ManagedExecutor` 的代码中。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "In code executed with `vertx.executeBlocking()`."
msgstr "在使用 `vertx.executeBlocking()` 执行的代码中。"

#. type: Plain text
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy
msgid "If applicable, MDC data is stored in a _duplicated context_, which is an isolated context for processing a single task (request)."
msgstr "如果适用，MDC 数据会存储在 _复制上下文_ 中，这是一个用于处理单个任务（请求）的孤立上下文。"

#. type: Title ==
#: _guides/logging.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Logging configuration reference"
msgstr "日志配置参考"

#: _guides/logging.adoc
msgid "<span class=\"icon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"Fixed at build time\"></i></span> Configuration property fixed at build time - All other configuration properties are overridable at runtime <input type=\"search\" id=\"config-search-1\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"
msgstr ""
